<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Associazione Ludico-letteraria Lux in Tenebra</title>
		<link>http://associazione.luxintenebra.net</link>
		<description>News dall'associazione</description>
		<language>it_IT</language>
		<copyright>Copyright Lux in Tenebra - LiT 2009</copyright>
		<lastBuildDate>2011-12-14T20:30:01+01:00</lastBuildDate>
		<docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>

		<item>
				<title>I CAVALIER, L'ARMI, L'ONORE- L'antologia natalizia di LiT</title>
				<link>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=395</link>
				<description>&lt;p&gt;E' con grande soddisfazione che annunciamo l'uscita della nostra &lt;strong&gt;nuova antologia di Natale,&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;I &lt;strong&gt;CAVALIER, L'ARMI, L'ONORE. Storie di guerre e di pace nei mondi fantastici di LiT&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Anche quest'anno l&amp;rsquo;antologia &amp;egrave; divisa in &lt;strong&gt;due sezioni: &lt;/strong&gt;la prima,&amp;nbsp;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Cavalieri&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, raccoglie i racconti dei vincitori del concorso cio&amp;egrave;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;Aurora Cantini&lt;/strong&gt;, poetessa pluripremiata,&amp;nbsp;&lt;strong&gt;Ilaria Tuti&lt;/strong&gt;, scrittrice e pittrice, e &lt;strong&gt;Maurizio Vicedomini&lt;/strong&gt;, autore di ogni genere fantastico; la seconda,&amp;nbsp;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Guerrieri&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, presenta un nuovo racconto dei&amp;nbsp;&lt;strong&gt;Ludici Scriptores&lt;/strong&gt;, il nostro collettivo di scrittura. Se volete saperne di pi&amp;ugrave; vi invitiamo a consultare la pagina del nostro sito appositamente dedicata all'antologia, da dove si pu&amp;ograve; scaricare anche il comunicato stampa:&lt;br /&gt;http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdP=189&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=395</guid>
				<category>news</category>
			</item>
			<item>
				<title>LiT a "PIU' LIBRI PIU' LIBERI"</title>
				<link>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=394</link>
				<description>&lt;p&gt;Segnaliamo con piacere che LiT avr&amp;agrave; un posticino all'interno del ricco contenitore della &lt;strong&gt;Fiera della piccola editoria di Roma &quot;Pi&amp;ugrave; Libri Pi&amp;ugrave; Liberi&lt;/strong&gt;&quot;. &lt;strong&gt;Sabato 10 dicembre, alle ore 17 nello SPAZIO RAGAZZI, Sala Incontri&lt;/strong&gt;, si terr&amp;agrave; un incontro dal titolo &lt;strong&gt;&quot;Il fantascrittore prima del fantascrittore: dal libro nel cassetto alle case editrici&quot;,&lt;/strong&gt; organizzato dall'Associazione RiLL - Riflessi di Luce Lunare. Tema dell&amp;acute;incontro saranno i passi che gli aspiranti scrittori devono compiere (o evitare!) per arrivare alla pubblicazione delle proprie opere. Tra coloro che interverranno all'incontro &lt;strong&gt;ci sar&amp;agrave; anche la consigliera di LiT Francesca Garello&lt;/strong&gt;, che parler&amp;agrave; dei nostri &lt;strong&gt;laboratori letterari&lt;/strong&gt; e dei nostri &lt;strong&gt;progetti che coniugano gioco e scrittura collettiva&lt;/strong&gt;. Il vasto programma della manifestazione pu&amp;ograve; essere consultato sul sito: &lt;a href=&quot;http://www.piulibripiuliberi.it/&quot;&gt;http://www.piulibripiuliberi.it/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=394</guid>
				<category>news</category>
			</item>
			<item>
				<title>I MONDI DI LiT - I vincitori!!</title>
				<link>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=393</link>
				<description>&lt;div&gt;E' con piacere che annunciamo i &lt;strong&gt;vincitori del Concorso &quot;I MONDI DI LiT 2011&quot;&lt;/strong&gt; riservato a racconti ambientati nel mondi fantastici da noi creati per ambientare campagne di gdr, racconti e romanzi d&amp;rsquo;avventura. Come ormai sapete,&lt;strong&gt; tra tutti i partecipanti sono stati selezionati TRE VINCITORI ex aequo&lt;/strong&gt;, i cui racconti saranno &lt;strong&gt;pubblicati nell&amp;rsquo;antologia che annualmente prepariamo per Natale&lt;/strong&gt;. I racconti vincitori sono (in rigoroso ordine alfabetico per cognome):&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;-&lt;strong&gt;LUCE D&amp;rsquo;INVERNO&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;em&gt;di Aurora Cantini&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;-&lt;strong&gt;IL PIANTO DELLA TERRA&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;em&gt;di Ilaria Tuti&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;-&lt;strong&gt;LA FUGA&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;em&gt;di Maurizio Vicedomini&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Per la selezione (non facile) dei racconti si sono resi disponibili i seguenti membri del Consiglio Direttivo: Emiliano Vitelli, Daniela Moretti, Vania Russo e Francesca Garello.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Ringraziamo di cuore tutti i soci che pur partecipando non hanno vinto e speriamo che vogliate ritentare la sorte l'anno prossimo, con la prossima antologia!&lt;/div&gt;</description>
				<guid>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=393</guid>
				<category>news</category>
			</item>
			<item>
				<title>I MONDI DI LiT- Ultimi giorni</title>
				<link>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=392</link>
				<description>&lt;p&gt;Mancano oramai pochissimi giorni alla scandenza del nostro concorso &quot;I Mondi di LiT&quot;. I racconti devono pervenire infatti entro il 10 novembre, gioved&amp;igrave; prossimo. Ricordiamo che tutte le informazioni per partecipare sono contenute nella pagina del sito associativo appositamente dedicata al concorso:&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;../index.php?IdP=188&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdP=188&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; Ricordiamo inoltre che non cerchiamo un solo vincitore, ma ben TRE, i cui racconti andranno a comporre la nostra tradizionale antologia di Natale. Quindi un ultimo sforzo! Attendiamo i racconti entro gioved&amp;igrave;!&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=392</guid>
				<category>news</category>
			</item>
			<item>
				<title>LUCCA COMICS&GAMES 2011</title>
				<link>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=391</link>
				<description>&lt;p&gt;Come ogni anno eccoci di nuovo all'appuntamento con la pi&amp;ugrave; grande fiera-mercato del gioco. Si apre infatti domani l'edizione 2011 di Lucca Comics&amp;amp;Games, che si svolger&amp;agrave; dal 29 ottobre al 2 novembre. Come al solito gli appuntamento nel settore dei Comics e dei games sono talmente tanti che &amp;egrave; impossibile elencarli, e vi rimandiamo al programma. Vi segnaliamo per&amp;ograve; che ci saranno celebrazioni speciali per il centenario della morte di Emilio Salgari, il creatore di Sandokan e del Corsaro Nero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per info: http://www.luccacomicsandgames.com/&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdN=391</guid>
				<category>news</category>
			</item>
			

	</channel>
</rss>

