<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Play by Forum - Lux in Tenebra</title>
		<link>http://pbf.luxintenebra.net</link>
		<description>Aggiornamenti dei topic del forum</description>
		<language>it</language>
		<copyright>Copyright Lux in Tenebra - LiT 2009</copyright>
		<lastBuildDate>Wed, 14 Dec 11 20:30:01 +0100</lastBuildDate>
		<docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>

		<item>
				<title>Rowan: dentro la notte</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>-E lei cosa ci fa qui? Cosa le avete fatto?-
Lo stupore di Andreas era sincero. Quasi aveva sussultato nel ritrovare Artemis davanti alla sua porta con Rowan ben coperta tra le braccia.
-Kautio...- mormorò l'altro -Ordine di smarrirla oltre le mura-.
-Perché?-
-Teme sia una spia-.

Andreas la prese tra le braccia e la portò dentro la propria casa, adagiandola sul giaciglio. La osservò, con una specie di rammarico sul volto.
-Non è una spia. E' semplicemente una donna che non si piega alle ragioni degli altri- disse.
-Sia come sia...- aggiunse Artemis -Devi portarla fuori dalle mura-.
-Da sola? Non ne uscirebbe viva. La terrò con me-.
-Sono gli ordini di Kautio-.
-Non ne saprà nulla-.
-Andreas... qui si tratta molto di più che di te e di lei-.
-Lo so bene...- si voltò il bardo con livore -Lo so bene. Lei resta con me, poi vedremo-.

Artemis scosse il capo, ma non indugiò oltre, uscì, lasciandoli.


****
Nota del master.
Ho mostrato quale sia la situazione di Rowan, ma chiedo pazienza per un altro turno di risposta :)</description>
				<category>Avventure su invito</category>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 22:06:20 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>Nioh, Godron: dentro la notte</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>La notte era passata inquieta, più di quanto non avrebbero voluto. Godron aveva sognato: battaglie, cacce notturne, grida, lotte, sopravvivenza, strategie: suo padre.
Nioh aveva rivisto in sogno Federico, i suoi sorrisi, le sue promesse, la fede. Avevano dormito malissimo e non per l'accoglienza di Artemis, letti comodi e coperte calde, latte di primo mattino, formaggio e pane caldo, avevano dormito male perché stavano entrando dentro la notte più nera che avessero mai immaginato, lo sapevano bene, Kautio non aveva loro nascosto nulla dei pericoli verso i quali andavano, e svegliarsi sapendo di essere ancora dentro la notte, anzi di entrare nel fitto d'essa, non avrebbe mai potuto accordare un buon riposo.

Kautio camminava davanti, il passo di un soldato abituato a marciare, evidenza per Godron, e per Nioh la solerzia di chi era abituato a rischiare, la conosceva bene quella, anche se giovane. Poteva venirgli in mente Mano, compagno e capitano di tante lotte e battaglie, in un certo qual modo somigliava a Kautio. 

L'ufficiale si fermò. Avevano attraversato la città dalle vie principali, senza ricevere alcun danno. Kautio era a volto scoperto, testa alta, impettito, in una posa diversa da quella che li aveva visti confidenti, ma simile a quella che egli vestiva al loro primo incontro. I segni dell'epidemia erano sempre più evidenti per le strade.

-Voi due vi siete purificati all'ingresso, avete detto, questo è un bene...- disse, arretrandosi ne passo per poter essere affiancato da loro -Ora entreremo nella precettoria dei cavalieri...- si fermò, salutò un compagno d'arme che gli dedicò un'occhiata, più a chi lo seguiva che a lui, ma non disse nulla, procedendo per la sua strada. L'edificio innanzi a loro era monumentale. Sorgeva accanto ad un grande tempio, dedicato, con tutta evidenza, al culto di Xert. Chierici vestiti di scuro ne entravano e uscivano. Nioh ne percepiva un vago malessere, come un conato che stringeva lo stomaco senza però rigettare nulla. 
-Nella precettoria c'è il cuore dell'Ordine dei dragoni, cui io appartengo. Non è necessario che sappiate di più, non potreste comunque- si girò del tutto a loro favore -Ho bisogno di due nomi... nomi che siano finzione come tutto quanto stiamo per fare-.</description>
				<category>Avventure su invito</category>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 22:01:51 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>Feed Rss con le news di LiT</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>Ciao ragazzi,

per chi usa software per la lettura delle news con feed rss, ora è stata aggiunta la funzionalità per poterli utilizzare, basta cliccare in alto a destra nell'apposita icona e potrete aggiungere il collegamento al vostro lettore di rss preferito, sia per cellulari, palmari o portatili.

Per chi non sapesse cosa sono ecco qualche link:

http://it.wikipedia.org/wiki/Really_simple_syndication
http://www.rss-world.info/quickinfo-utente.php
http://www.slideshare.net/cien/come-usare-i-feed-rss
http://websearch.about.com/b/s.htm</description>
				<category>Sgabuzzino</category>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2011 17:23:13 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>Feed Rss con le news di LiT</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>Ciao ragazzi, 

per chi usa software per la lettura delle news con feed rss, ora è stata aggiunta la funzionalità per poterli utilizzare, basta cliccare in alto a destra nell'apposita icona e potrete aggiungere il collegamento al vostro lettore di rss preferito, sia per cellulari, palmari o portatili.

Per chi non sapesse cosa sono ecco qualche link:

http://it.wikipedia.org/wiki/Really_simple_syndication
http://www.rss-world.info/quickinfo-utente.php
http://www.slideshare.net/cien/come-usare-i-feed-rss
http://websearch.about.com/b/s.htm</description>
				<category>Sgabuzzino</category>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2011 17:22:22 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>L'Antologia natalizia di LiT!</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>E' con grande soddisfazione che annunciamo l'uscita della nostra nuova antologia di Natale, “I CAVALIER, L'ARMI, L'ONORE. Storie di guerre e di pace nei mondi fantastici di LiT”. 

Anche quest'anno l’antologia è divisa in due sezioni: la prima, Cavalieri, raccoglie i racconti dei vincitori del concorso cioè Aurora Cantini, poetessa pluripremiata, Ilaria Tuti, scrittrice e pittrice, e Maurizio Vicedomini, autore di ogni genere fantastico; la seconda, Guerrieri, presenta un nuovo racconto dei Ludici Scriptores, il nostro collettivo di scrittura. 

Se volete saperne di più vi invitiamo a consultare la pagina del nostro sito appositamente dedicata all'antologia, da dove si può scaricare anche il comunicato stampa:
http://associazione.luxintenebra.net/index.php?IdP=189</description>
				<category>OT (Off Topic)</category>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2011 10:18:10 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>Notte di veglia.</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>La sacerdotessa assistette impotente al rapido precipitare degli eventi, e prima ancora che riuscisse ad invocare la luce di Antlas per scacciare la presenza, essa trovò una via di fuga proiettandosi oltre la parete del rifugio, attraverso il corpo dell'halfling che aveva tentato l'approccio. L'urlo raccapricciante del fantasma fece impallidire la fanciulla dai fulvi capelli, che nondimeno conservò sufficiente sangue freddo per soccorrere il mezz'uomo.

Non era nulla di serio, scoprì quasi immediatamente, e siccome vi era poco in concreto che potesse fare per aiutare Molter, si limitò a posargli una mano sulla spalla per rassicurarlo:

«Non ti ha fatto nulla, non temere. Basterà dormirci sopra per riprenderti.»

Quindi Gwyennon si voltò ad osservare gli altri:

«Certo questa notte sarà bene che anche io e Mariah si affronti qualche ora di veglia, visto e considerato il genere di minacce sovrannaturali che ci attorniano.»

D'altronde, per quanto stanca, la fanciulla dubitava sarebbe riuscita a chiudere occhio senza cader preda di qualche orribile incubo.</description>
				<category>Avventure standard (con consenso del master)</category>
			<pubDate>Sun, 11 Dec 2011 17:27:45 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>Prima fase</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>A me piace molto il risultato. Visualizzo bene, non ho problemi qui, ma su LIT 9013 non vedo più nulla :)


Per il resto perfetto, mi piace.

Altra cosa, segnaliamo anche nelle ML almeno un avviso tecnico e all'utenza in home page che per ristrutturazione il sito potrebbe avere delle disfunzionalità :)</description>
				<category>Sgabuzzino</category>
			<pubDate>Sun, 11 Dec 2011 16:06:20 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>Inizio fase prima: preparazione ambiente</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>Visti i progetti di revisione di alcune funzionalità del sistema LiT, ho iniziato una revisione dell'ambiente per prepararlo ai cambiamenti.

Se riscontraste errori o problemi segnalatelo prontamente per favore.

Grazie</description>
				<category>Sgabuzzino</category>
			<pubDate>Sat, 10 Dec 2011 21:01:19 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>Andreain: Il castello</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>-Potresti trovare molte cose...- rispose il Principe con aria quasi scanzonata, ma solerte, attenta, in un certo senso sincera, proprio come Andreain aveva intuito, una sensazione senza conferma se non l'emozione stessa -O forse tanto poche da non poterti stupire di niente. Non penso che vi siano grandi pericoli, ormai, potresti provare ad addentrarti nei suoi meandri...- gli sorrise -Ma sospetto che quanto troverai dipende anche dal cosa stai cercando. E dunque la domanda alla fine è... Cosa stai cercando ragazzo?-</description>
				<category>Avventure d'ingresso (per iniziare)</category>
			<pubDate>Sat, 10 Dec 2011 18:42:51 +0100</pubDate></item>
			<item>
				<title>Finale Sentinella di Afhar, Canto delle tenebre</title>
				<link>http://forum.luxintenebra.net%2FDefault.asp%3Faction%3Dread%26id%3D%26Pg%3D%26IdF%3D%23FinePg</link>
				<description>Chiusa la sentinella :)

Grazie a tutti voi per aver giocato. Mi dispiace di averla chiusa senza darvi diritto di replica, ma mi spiaceva lasciarla languire senza un finale. Avete dato vita a dei personaggi indimenticabili. Vi ringrazio davvero tanto. 

Probabilmente la trama era troppo ambiziosa, mi dispiace che a tratti vi abbia confuso e annoiato, ma vi ringrazio per emozioni e pazienza.

A presto per altre avventure :D


Per il Canto attendo Nioh, poi posto e vi porto avanti e scrivo anche per Rowan :)

Grazie anche qui per la pazienza, sono giorni impegnativi, come sempre ;)</description>
				<category>Master</category>
			<pubDate>Sat, 10 Dec 2011 18:38:54 +0100</pubDate></item>
			

	</channel>
</rss>

