<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Play by Forum News</title>
		<link>http://pbf.luxintenebra.net</link>
		<description>News dal Play by Forum</description>
		<language>it_IT</language>
		<copyright>Copyright Lux in Tenebra - LiT 2009</copyright>
		<lastBuildDate>2011-12-14T20:30:01+01:00</lastBuildDate>
		<docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>

		<item>
				<title>RADIO BREA - La radio per chi ama Tolkien</title>
				<link>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=390</link>
				<description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Associazione Sentieri Tolkieniani lancia &lt;strong&gt;RADIO BREA&lt;/strong&gt;, una nuova &lt;strong&gt;web-radio&lt;/strong&gt; che si pu&amp;ograve;&amp;nbsp; ascoltare in diretta su Facebook, Twitter, MySpace e naturalmente su&lt;strong&gt; www.sentieritolkieniani.net&lt;/strong&gt;.&amp;nbsp; Le trasmissioni, &lt;strong&gt;condotte dai due hobbit Jay e Silent Bob&lt;/strong&gt;, si occuperanno del mondo di Tolkien in modo leggero, giovane con molti &lt;strong&gt;approfondimenti, ospiti, curiosit&amp;agrave; e ovviamente news&lt;/strong&gt;. Insomma, tutto ci&amp;ograve; che volevate sapere di Tolkien e non avete mai osato chiedere! &lt;strong&gt;Radio Brea vi aspetta in diretta gioved&amp;igrave; 20 ottobre ore 21,00&lt;/strong&gt;. Successivamente si potranno scaricare i podcast delle puntate.&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=390</guid>
				<category>Eventi</category>
			</item>
			<item>
				<title>FIRENZEGIOCA al via!</title>
				<link>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=387</link>
				<description>&lt;p&gt;Torna anche quest&amp;rsquo;anno la bella manifestazione ludica &amp;ldquo;&lt;strong&gt;FirenzeGioca&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;, allestita dalle sapienti mani di ProGioco Firenze in collaborazione con le tante associazioni ludiche della Toscana. La manifestazione si terr&amp;agrave; il &lt;strong&gt;1&amp;deg; e 2 Ottobre 2011&lt;/strong&gt; nei prestigiosi locali del Saschall sul Lungarno Aldo Moro. Tra le numerose attivit&amp;agrave; ludiche, per le quali vi rimandiamo al programma, segnaliamo una grande &lt;strong&gt;novit&amp;agrave;: un&amp;rsquo;area completamente dedicata ai bambini e alle famiglie&lt;/strong&gt;.Trovate il programma sul sito:&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot;&gt;http://www.firenzegioca.it/&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=387</guid>
				<category>Eventi</category>
			</item>
			<item>
				<title>"L'ultimo dominatore dell'aria" - Recensione di Baldr</title>
				<link>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=385</link>
				<description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;E' con piacere che pubblichiamo una recensione della nostra socia Baldr.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot;&gt;&lt;strong&gt;&quot;L'ultimo dominatore dell'aria&quot; (The Last Airbender), di M. Night Shyamalan, Usa 2010&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot;&gt;Film di Shyamalan (il regista de &quot;Il sesto senso&quot;, &quot;The Sign&quot;, &quot;The Village&quot; ecc), ispirato ad una serie di animazione che in America ha avuto uno strepitoso successo. Il cartone animato originale si chiama Avatar, ma chiss&amp;agrave; perch&amp;eacute; per il film gli hanno dovuto cambiare titolo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot;&gt;&lt;br /&gt; La trama parla di un mondo dove la gente &amp;egrave; strettamente collegata con gli spiriti degli elementi ed alcune persone sono in grado di dominarli a seconda del tipo. Ma c'&amp;egrave; un eletto che &amp;egrave; in sintonia con tutti e quattro gli elementi e che &amp;egrave; destinato a mantenere l'armonia tra le quattro nazioni: costui si chiama Avatar.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; Per&amp;ograve;, un paio di secoli prima, l'Avatar &amp;egrave; scomparso.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; Da allora la prepotente nazione del Fuoco ha cominciato a estendersi per dominare le altre nazioni, sterminando le genti della popolazione dell'Aria perch&amp;eacute; si diceva che l'Avatar si sarebbe reincarnato appunto in un dominatore dell'aria.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; Non svelo il resto, spero solo che escano gli altri capitoli.&lt;br /&gt; Mi &amp;egrave; garbato un sacco come hanno realizzato la fruizione degli elementi, anche se a livello interpretativo il film non &amp;egrave; un granch&amp;eacute;. Senza contare che certe cose sono molto tagliuzzate. Tutto sommato per&amp;ograve; &amp;egrave; una bella ricostruzione fantastica, che ho visionato grazie allo streaming. Sempre sia lodato chi ha inventato lo streaming.&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=385</guid>
				<category>recensioni</category>
			</item>
			<item>
				<title>ROMICS edizione 2011</title>
				<link>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=384</link>
				<description>&lt;p&gt;Nei giorni &lt;strong&gt;29 settembre-2 ottobre&lt;/strong&gt; si svolger&amp;agrave; il &lt;strong&gt;Romics&lt;/strong&gt;, atteso festival romano per chi ama f&lt;strong&gt;umetti, animazione e giochi&lt;/strong&gt;. Negli ampi spazi della &lt;strong&gt;Fiera di Roma&lt;/strong&gt;, l&amp;rsquo;edizione 2011 si avvarr&amp;agrave; di una &lt;strong&gt;grande sala per eventi e proiezioni&lt;/strong&gt; completamente rinnovata, il Pala BCC, con posti a sedere per circa 3.000 persone, &lt;strong&gt;un grande palco&lt;/strong&gt; e tutte le migliori attrezzature per la proiezione di film, i concerti e gli spettacoli. Il programma prevede &lt;strong&gt;incontri con i grandi del fumetto, del doppiaggio&lt;/strong&gt; e naturalmente la celebre &lt;strong&gt;cosplay&lt;/strong&gt; e tante altre cose che potrete trovare nel programma sul sito: http://www.romics.it/&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=384</guid>
				<category>Eventi</category>
			</item>
			<item>
				<title>N. 10 de La Zona Morta Magazine</title>
				<link>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=382</link>
				<description>&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot;&gt;E' sempre con piacere che segnaliamo l'uscita del nuovo numero &quot;La Zona Morta Magazine&quot;, rivista trimestrale di horror, fantascienza, fantasy, mistero e tutto ci&amp;ograve; che &amp;egrave; fantastico. Questa volta il piacere &amp;egrave; ancora maggiore perch&amp;eacute; &amp;egrave; un numero importante: il NUMERO DIECI!&lt;span&gt;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;Troverete: Danguard, Il mistero di Agarthi, l'ultimo appasionante episodio di &quot;Clelia e Willem&quot; e la continuazione de &quot;La cacciatrice di spiriti&quot;, racconti di Roberto Guarnieri e Sergio Paluimbo, e i vincitori del IV Trofeo &quot;La Centuria e La Zona Morta&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per info:http://www.lazonamorta.it/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
				<guid>http://pbf.luxintenebra.net/index.php?IdN=382</guid>
				<category>Eventi</category>
			</item>
			

	</channel>
</rss>

